習近平稱帝別驚訝？ 新華社2年前已預言

中國全國人大3月11日通過修憲案，國家主席任期限制取消，習近平形同「稱帝」，有網友在Facebook「音樂政治上班族」分享新聞，2016年3月13日中國黨媒《新華社》一篇文章中，就曾稱習近平是「中國最後領導人」，有網友就回應：「突然覺得神預測」。

根據《蘋果日報》報導，這篇文章名為「記者手記：從昆泰酒店內外尋中國經濟信心」的報導，文中提到：「中國最後領導人習近平在今年的兩會上表示，中國發展一時一事會有波動，但長遠看還是東風浩蕩。」

報導中說，這篇文章隨即被改為「中國最高領導人」，之後又全文刪除，但已被多家中媒轉載，也已被眼尖者截圖存證。

香港《蘋果日報》17日也報導，原本記者稿中沒有這句話，加入這句話的發稿編輯李凱「被停職、對外部領導和分管領導，同時被以黨紀處分」。也有知情者透露，李凱之所以被嚴厲處分，最主要是在新華社工作了20年，卻從未提出入黨申請，2015年升職後，「經領導再三勸說，李2個月前才遞交入黨申請。」

原來佢先係中國真正嘅末代皇帝 順便改埋中國最後一個皇朝唔係清朝，而係共朝